其實點解香港CompSci學生搞黎搞去都都係IT野，好少掂advanced CS topics???

黎黎去去都係寫frontend backend application ，花好多時間學咩咩咩framework

好少少都叫鑽研下algo data structure, advance 少少的complexity theory冇人識

偏純數/邏輯學少少 category theory monad formal verification information theory等等更加冇人掂

就算係偏applied 如robotics planning compiler theory 3D computer vision都好少人識

唯一多少少人知就係machine learning ,但都係流於表面，run下package都算，Bayesian graphical model都好少人知係咩

勁既會係HK咩？

Compiler同computer vision

人人有錢咩

因為香港公司唔需要呢類skill

唔去揾啫，其實一定有

香港有幾多公司需要你講嗰啲知識?

上一份工做computer vision 20k一個月

有 呃funding既startup

點呃

咁有咩問題？

1. 寫咩machine learning呀big data呀入去份proposal
2. 拉個內地人入你team/你自己本身係建制

咁就唔好問點解香港研究院得nds

點為止唔係呃

真係做到proposal寫個舊野出黎咪唔係呃囉

香港呢個咁商業化嘅地方
咩都錢字行頭

都好難要求到其他學系嘅課程會令到學生去特別鑽研各自domain 嘅advance topic

同埋好多時undergrad嘅學生對於advance topic 都有種錯覺係呢啲淨係得postgrad先會去研究 /學習

其實係香港，好大可能係因為實際經濟環境/學習風氣先令到院校/學生唔去接觸呢啲advance topic

但係宏觀啲睇一個industry 入面真係做緊research 同 深入理解技術背後嘅人 好可能只係佔十分之一 甚至更少 ，其他都只係用緊現有嘅技術/應用新技術（呢樣我個人推測 唔係有真實數據支持）

（講錯請見諒）

因為「high end high野，low end 撈野」

做到applied其實都好少，如果今日我要ground up 起一個camera based 3D scanner出黎，
又或者想請人用game theory 黎model 選舉，又或者用computational method揾optimal road planning

我相信都好難請到人

一或者三你比唔比到50k請我

香港只係要現成野 搵人砌solution就夠

港大csis double degree 五年夠膽死最後一年先讀linear algebra，學條撚advance 嘢咩

hku cs 不嬲係業界入面ge笑話黎

我出黎打份工做港奴供樓咋，我唔係咁鍾意學術架咋，我鍾意錢咋！！！！

有冇咁戇鳩

diu 如果齋讀個cs major係唔會學 matrix

其實好多field 識multi variable calculus linear algebra ODE optimisation 已經黎有突

讀完個major返黎你講嘅嘢一樣都無掂到
數學教左discrete maths 炸
所以宜家學你話齋 淨係識寫下d framework

識人fyp 搞deep learning
都係用人地d code 去run
然後自己都係學下少少theory

fyp你expect幾多

Hku cs d elective 全部都係finance野，同cs關係不大

香港大把學生話對IT 有興趣嘅原因係鐘意打機話想寫game
你就知HK NO IT

呢野真

香港 no IT
仲有大把唔係讀CS既人，自學做IT
上網睇過d教學就當自己識寫code
識if then else 就識coding

唔係話港大cs有咩唔好
應該有嘅course其實都有
係呢個雙學位課程設計太求其
第五年先讀人地第一年讀嘅嘢

四年讀一個學位都算係咁
算係讀下business 嘢 寫下program
但係真係做d advance 嘢 就唔好揀csis
利申：四年黎用business 科拉下grade 都幾和味

你識証明IP = PSPACE, PCP theorem有乜柒用？ 識啲advanced嘢香港根本冇呢類工或者underpaid... 我有朋友係computer vision高手，咪又係響美國大公司先用到佢啲prime knowledge

市場無demand 但要識整printer冷氣

multi cal linear algebra -> neural network 入門

隻抽

想整呢啲new tech野去唔到歐美就去大陸啦 有無ching都諗住北上

你讀既係咩CS 我讀既elective係compiler cg cv 喎

係得is 係咁，純CS year 1 都讀左呢兩科啦

諗住去sg

無論你用數學做工具又好, 研究數學都好, 唔識呢兩樣野係死硬
利申: 唔識

sg無留意開 邊間好

無留意 fd叫我去

唔好玩啦ching 我認得你 睇你點定義咩叫識 數學學海無捱 太多痴線佬 我識嘅夠我自己用就ok

你有無查下每年FYP d人做d咩架...
不過其實有D Professor就會出D咩學生 (我指Research interest)
btw, 你又知唔知大學不停畀政府削資, 依家無一間大學敢開d無人揀既Course
你見到CS既elective list好長，但以經係往事，依家唔會批開多餘elective, 一定會迫爆每一個elective course為止。
呢種情況試問大學點樣開深course
仲有就係當年政府迫大學轉334, 收DSE學生，搞到學生數學水平拉低左，大學變相要幫學生補習數學。
補得1個sem點夠去讀d高深theory
然後香港Research又無出路，無career path, 又唔係人人有閒錢可以讀上去。
講到我1999...講住咁多先

我起左下佢底 即刻明佢唔識係真係唔識
利申 唔識

嗯...呢幾年我睇住HKU CS FYP exhibition...
大部分都係game/apps...
完全無基礎研究...

Btw我前排個題 個系統方法就係用linear algebra搵invariant

其實大學fyp nlp都已經年年有人做
blockchain都去到一年幾個，識人pj認圖一樣有用nn做classification

係香港 最實際都係夾線 set domain 玩SDK....

有時好難介定call library 同真係識嘅人
我都見人用完microsoft azure = 做machine learning

邊題

我都話明叫"吾不會數學", 我乜數學都唔識架

alvin bb

有幾難界定
可以由first principle整到prototype既咪叫識

報左睇下offer點先算 research assistant咁 雖然個朵唔係叫RA

中學程度學術題

This

Leave name

其實cs即係IT

backend frontend係網頁嘢

香港點解淨係講呢d？
因為得呢d喺香港搵到食

（利申：唔鐘意web嘢）

係 但識都可以照用library架
FYP時間又唔算長

好彩識得個nds

有hku個名都夠做啦

下？你唔係諗住一句一句咁寫啊嘛？
tensorflow都唔洗用？

利申，學校讀完呢d course唔知有咩用路過

我個FYP本身想用一年去改gcc
結果我hea左成年 最後用左幾日寫個preprocessor算

唔止50k, 不過請postgraduate. 一定得MNC請, 點解呢？因為外國請唔止喱個價。

我見過FedEx, Cathay Pacific有請optimisation嘅post. BASF近排請緊

Fat fat 一百億有幾多入你袋

而家做緊完全無research既 所以有啲想再轉

，有無讀data structure

Fyp又唔使source code,dump 堆data去automl ，出到個result >50%寫個report就收工

因為我唔係pg所以先開50k

所以話要揾一定有

差在有冇真係去揾同夠唔夠quali

唔怪得我覺得冇乜用

ust？

HKU
一齊黎dem個cheer 唱返首hall song

重點

What is mathematics？

識係字面意思渣 ，大學同學only，don’t ff 2 much

認真 我有個fd求其拉左個nds寫proposal r左十萬

玩CV既, 畢業既時候mnist, ms coco, pascal voc都唔知係乜
做DL, 識import tf.keras 已經100中未必有1,佢識automl加用restful做inference已經當佢有dd料到
做point cloud, 無人知咩係vtk咩係pcl, 全部都係call opencv stereo recon
寫C++, 唔知咩係boost咩係qt, multithreading唔識, cuda未用過, cmake???? library linkage????書可能有教講下,實際識用既少之又少

識寫proposal寫個website app仔上左store就有廣告錢收,仲同你學咁多野做乜

收到

其實到底讀pg 搞high end野 出到嚟有啲咩香港公司請

唔會有,一係自己搵到人投資開公司, 一係去外國, 一係入大公司做齒輪

博士都一樣用sklearn，如果完全唔用現有資源寫ml，應該就顛得濟la掛

100個ug有幾個識compile opencv

如果係academic proposal 應該過百

compile opencv易過借火, 前提係要識cmake
其實google入面d人都唔鐘意cmake,搞左舊無人用的bazel

如果唔係舊版tf有條友寫左個cmake for windows build, google應該永世都唔會加入去

C++個part

係連const int* 同int * const都唔識
前排公司in堆fresh grad 肯定係最top個堆 有acm/ioi 有GPA3.9x
全部都唔識

連gcc出a.out都係得一個識

你本身係學術界有份量咪係囉

g++好似可以直出binary

而家好似要指定出object先會出.o file

講緊你唔加任何argument個時個default file name

其實我唔鐘意用makefile build,個dependency tree好惡搞

cmake 有packing system ,基本上全部opensource野都係跟呢個standard,用find_package好容易係唔同os加到library入去dependency tree, add_executable/add_library 就輕鬆bind好曬要用既third party野

而家次次見親人用MSVC solution都想嘔血

我相反 中意makefile多過cmake
我覺得Make既過程本身唔應該複雜 你make好複雜既話 應該諗點樣簡化 而唔係用cmake之類既tool去contain個make process

我覺得啫

唔洗供樓 會同你掂下

我連樓都無得供

點解講到讀呢啲就要乞食

唔識唔通就供到識

屌你地咪係剩係講cv ml啦

我d CS同學仔連咩係DevOps ，點用cloud solution 玩docker, jerkins 同k8s都唔識呀

就算識用連underlying principle 都唔識

Sorry囉

呢啲根本唔係cs係it

無錢途香港人點會care

學百度騰訊咁整個研究所先吸納到人才

Containization 喎

yes,比得起FG 2,3皮大把人學

做game 都可以做到深化
render個part可以自己寫 唔用engine default果個
入面個d cg野黎 其實game可以applied野多d 你自己寫個ai放入去又得 外國有人用web game做左個voting system黎train model 睇下寫成點姐 乜都無搞就hea d 既

講開又講 其實香港cs想做深少少都偏離engineer啦 變左做research 睇下d job ad請幾多scientist?出價幾多? 樓上都講左 pg又貴 又少位 出到黎又少工請 真係出國先好少少 不過又要面臨其他問題 屋企 朋友 當地環境點適應個d

我咁講得就梗係佢地無做呢啲野

香港it = curd

搵bbais double degress syllabus 當做普通cs syllabys

double degree 不嬲就係最後一年補返哂另一科d core course 然後比多個degree 你

Btw 深化你老母

仲有寫爛曲

Pg 係咪下年開始唔使錢

唔係今年已經唔駛

engineer vs scientist
有時好難分得咁清

其實科研要有objective, 香港嘅目標揾錢，跟本唔需要advanced technology. 好多有用嘅theory / model都係因為軍事

香港老細識條撚咩？
根本就唔需要呢啲hi end tech
全部都係要啲快靚正既tech solution
連it人都想慳得就慳
根本啲人淨係想賺錢
你冇錢賺做條撚咩
學完可能15k都冇 學黎把撚
政府又唔支持
成個政府仲用緊啲ie做system
你就知政府幾撚前衛啦

因為香港冇得撈
除非你做research，不過香港research 就真係

因為讀呢d 香港真係難搵工
或者讀呢d 既都會上去讀埋master

你知道又難又搵唔到錢，自然少人去學

用computation game theory model 選舉，又可以model urbane planning

cv nlp夠多application 未

你睇電子貨幣就知
行慢人幾個世紀
人地國家唔用既野 香港先開始興起同扮新野
好撚9

sklearn 有就梗係好, 但係有sklearn 使到我搵個UG 做都得啦
但係做research好多時係自己寫custom library
我讀PhD個時連pymc3 / stan 都冇, 要自己用MATLAB寫

數學廢想讀advance d都唔得

yes

3大cs既人大部分多都係asso/ive升上去，佢地分分鍾連ce amaths都舞唔掂，點會有人做d maths-related 既research

其實香港CS research 好似唔係咁差?
最少冇美國 : 香港人工差距咁大
CU MMLAB / UST CS 都幾多state-of-the-art research

香港人覺得八達通夠用

btw 想走就好走, 遲D分分鐘走唔到

Research & Development 幾好玩嘅 不過local u acaedmia條path
而家轉去research會唔會等於行過另一條path

presentation is everything

所以我其實話好難分真識定假識

今年唔洗

趁宜家香港IT冇咁臭考慮其他地方
遲下又一大班學生出來寫爛曲

有料既驚咩

ust 邊有complier/gpu讀

成街 BSc in Data Science
其實唔關IT CS臭唔臭事

有決心同有料其實無野好怕

gpu有期間限定
complier就 連desmond想救返個os course都有心無力

ck唔係有開過?

3511? cut左喇咩?

根本個kernel course先係真正叫做os course

屌咁撚正? 但gpa都要番咁上下
聽人講係咪做左幾年野都可以讀番? cover左個GPS requirement ?

ust無人做compiler
做static analysis反而有

3511全部背書

簽証比Research 水平係更大問題

唔好嚇人喎cfu

宜家係industry做, 已經唔使再搞PGM

簽證有咩問題

k8s jerkin真係唔識，sor

冇OPT

我識係咪可以入黎做

近年唔係好多直升咩

我就係present唔得 ，諗緊成個sem break點用學返呢個ability

我記得有compiler gpu唔清楚

Apply啦

90% 都係call library 當識

利申: call library

美國讀都冇？

美國讀就有
香港讀就冇

人哋德國就真係做到一句一句咁寫
佢哋教machine learning 係全程都唔准用library
直到最後一堂先教library

有無online course或者material

ust有開過compiler？
gpu就有個4901d教下cuda咁

stanford都係直接教人用tf

1個sem得3個月一句一句寫 真心學既唔知點學 教既唔知點教

冇
我係去Hackathon 識到tum 啲人
佢哋咁講

Pgm 都叫有用，Bayesian deep learning係industry 真係多9焏

德國一個sem 5 個月
加上tum 將machine learning 同deep learning 拆開分兩個sem 教
不過都係chur

利申: 聽人講 自己入唔到tum

歐洲教育個文化好唔同 人哋冇教育產業化 確保要有料而唔係淨係有錢嘅人先入到 而且教嘅都係硬橋硬馬嘅知識 確保真材實料

教到你寫NN俾盡都係CPU run到
大佬呀TF有成套protobuf, google內部用既c++修正碼, 有個eigen/lapack/mkl做高性能LA運算, grpc做cluster/device間通訊, 呢d都係TF既核心部份,仲未到NN layer 果堆high level野

係咪真係連numpy都唔用,所有hihger dimension array直接自己寫個for loop做elementwise operation, BP做classifier遂個connection寫返個gradient先, 自己寫條loss function係咪stable?

簡單幾舊ANN的確係寫到既,去到實戰就唔可能了

我咪話pgm有用

Btw Bayesian deep learning可以指幾樣唔同野，講邊樣先

首先 頭四年畢業唔要第五年cs degree 都會係有cs major
一個有cs major 嘅grad係咪應該要識基本matrix嘢？
點解另一個degree嘅「core」唔可以頭四年讀
另一個degree嘅「noncore」留返第五年讀唔係應該更合理？

ps一開始我就係講緊csis double degree
無攞csis 當普通cs

有邊個學系會咁高要求
你估個個都可以由零唔洗人教
又有心做呢啲複雜嘢
就算有，如果限制個個都咁
會唔會太高要求

屌繼poly開AI + BA degree, 中大social science會開data science + policy sutdies

睇完個syllabus一隻同數學有關既字都無

IVE都開AI course 了，巴打你就開失業

驚條毛咩

人哋學校唔收學費
確保學校一定唔會攞學生做搵錢工具

加上人哋易入難出
更加確保學生喺undergrad 會學到野

人哋唔怕一個course 肥超過一半人
唔似香港咁見今個sem 肥超過一半人
下個sem 就改淺個course

請我，做埋2，45k得啦識自己去廁所

講到尾係香港太商業化，科研(尤其是theoretical)太少資源
machine learning呀computer vision呀嗰啲都仲叫有啲資助買吓hardware，theory嗰啲真係窮到請多個assistant都冇錢
Undergrad見倒咁嘅環境，想讀都唔會留喺香港啦

咁你係有道理
同意bbais/cs double degree 個syllabus 係on鳩
不過普通cs syllabus我唔覺得有咩問題

剩係准用numpy

用eigen/ cublas/ mkl/ openblas得唔得

係無問題😂😂 係elective可以多d ust elective多好撚多

咁你24k做晒三樣野啦 我留返係industry/走去sg算

唔係話unexpected 我自己都係oi出身
但係 我覺得最top個堆全部都係咁 香港IT整體黎講 真係算鳩數
咁同話想寫文學巨著 但係連subject係第三身單數個main verb要加s都唔識一樣咁傻的嗎
我唔覺得專注係algo就代表可以唔認識自己用緊既language
Why not both?

香港講咩machine learning/computer mathematics呢
做好it狗就夠啦

唔好講了, 返工日日都係algo

唔知你想point out啲咩 前排黎in既freshgrad HKOI出身既係我tick入去interview list既
佢地黎in個時我都入去同佢地傾左下計 佢地都有問我 點解咁睇啲language/OOP野 唔係algo比較重要咩 我咁答佢地既
1. Industry唔止睇code出唔出到result 你啲code會唔會memory leak 會唔會唔小心寫左野去唔應該寫既地方 都好重要
2. 要識睇人地寫既野 同寫啲人地識睇既野
3. Trading industry講個快字 要對low level既野有認識先夠快
4. 拎得HKOI高金 就唔晒時間問太多algo野 唔問咁多係因為知道你地algo ok而唔係我地對algo無要求

我做緊美資

你講既情況我都明白 我覺得香港啲project management唔理你language水平 你自己又唔對自己有要求既 咁咪由佢囉 寫天書code囉

Urban planning暫時有咩application

巴打trader?定trading desk developer

其實唔只bba(is)係咁
總之take CS as 2nd major都係同一個program structure (唔需要take calculus / linear algebra)

enroll in BEng(CS)既人先要take MATH1851 Calculus and Ordinary Differential Equations / MATH1853 Linear Algebra, Probability and Statistics

如果講2nd major CS既不足, 仲有好多添
例如唔一定要take Operating System, 唔一定要take intermediate既algorithm

但係我估佢地設計課程既時候根本就無諗過要整到2nd major in CS要同BEng(CS)一樣, 督定志向要讀好CS既, 就唔會入左其他faculty再2nd major CS啦

或者樓上既人認為2nd major CS同BEng(CS)唔應該有分別啦

Software engineer

其實is真係有用咩，我讀緊cs，但感覺佢地咩都唔識，我中學有讀econ平時仲有自學緊，佢地連econ d concept都廢過我
有冇話我知佢地讀咩

真唔真呀，大學工科要讀數架wo師兄

以前唔敢講，依家樣樣deep learning
想睇10年前既野都無

但CS
一係讀discrete math
一係讀calculus
除非你間U合併做1科Engineering Math
或者叫班學生讀第3個maths course: linear algebra

年地IS讀high level system/business design/requirements
讀完出黎管報讀CS既Developer

我year2己經兩科讀哂啦，係講緊而家就讀完discrete上年兩個sem讀左兩科calculus，shitty cs係必修，佢會幫你pre reg
真係好難咩 ，我已經日日打機都handle到，雖然唔會爆到4

problem maker?

乜香港咁奇定op 講笑咩，cs 出來有得寫app算勁，讀it 出來一定冇野；

讀maths 果班有料唔洗入CS 啦。。。 (近15年)
已經唔係當年識寫html 就已經好威威的年代

Deep learning 需要既stat知識係多過一個stat ug學既野

成日見啲人話玩machine learn
但係連normalise啲basic 野都唔識

是但啦,上網抄抄剪剪又整到一個app/web

我覺得一定會有分別
但係分別應該係在於cs elective 多少嘅問題
既然係cs major 大家嘅core course係咪應該一樣？
如果連fundamental嘅嘢都無 點稱得上係cs major

其實真係怪唔得香港
彈丸之地
人地國家級既
有地有SUPPORT
齊配套
只可以講 香港既定位唔適合做呢類野
唔夠RESOURCE 亦冇空間發展
想發展其實真係要去外國好好多
係資源有限下 大家都係想用現成野

話唔係咁講 成500億